侵取得歐盟讓步、暫買豆又買油！標普近歷史高

美國總統川普(Donald Trump)在貿易談判中取得歐盟讓步，消息傳來激勵四大指數跳漲，那斯達克指數登上歷史收盤高，而標準普爾500指數也直逼1月底的歷史收盤高點。

道瓊工業平均指數7月25日終場上漲0.68%(172.16點)、收25,414.10點，創2月26日收盤高。那斯達克指數上漲1.17%(91.47點)、收7,932.24點，創歷史收盤高。標準普爾500指數上漲0.91%(25.67點)、收2,846.07點，創1月29日收盤高，直逼1月26日的歷史收盤高點(2,872.87點)。費城半導體指數上漲0.49%(6.57點)、收1,353.15點。

川普25日宣布，美國、歐盟已同意，要讓工業製品的關稅降至零，並增加美國液態天然氣、黃豆對歐洲的出口量。

他並在Twitter上表示(見此)，美國與歐盟的雙邊貿易總額高達1兆美元，規模居全球之冠，未來雙方會進一步強化貿易往來，讓所有美國與歐洲公民受惠。

道瓊工業平均指數尾盤聞訊由黑翻紅，微軟(Microsoft Corp)、NIKE, Inc.分別勁揚2.94%、2.16%，在道瓊30支成分股中漲幅排名第一、二名。其中，微軟還創下歷史收盤高(110.83美元)。

即將在盤後公布財報的臉書(Facebook Inc.)，在正常交易時段也跳漲1.32%、收217.50美元，創歷史收盤高。不過，盤後臉書公布的每個月活躍用戶數不如市場預期，盤後股價應聲慘跌逾20%。

那斯達克指數盤後同步走軟。MarketWatch報價顯示，截至台北時間26日上午6時57分為止，E-迷你那斯達克100指數(E-Mini Nasdaq 100 Index)近(9)月期貨下滑0.75%、報7,413.50點。

投資人對企業財報抱有高度期待。Thomson Reuters I/B/E/S資料顯示，標普500成分股中，已有148家公布了Q2財報，其中85.8%的每股盈餘都擊敗分析師預估。假如繼續這麼下去，這會是1994年Q1開始有紀錄以來，表現最為亮眼的一季。

可口可樂(Coca-Cola Co)也因上季營收、淨利擊敗華爾街預估，股價跳空上漲1.83%、收46.09美元，創2月2日以來收盤高。

不過，通用汽車(General Motors Co.、簡稱GM)卻跳空下挫4.64%、收37.65美元，創5月29日以來收盤低。通用汽車宣布下修2018年的淨利預估值，理由是關稅導致鋼鐵、鋁的成本增加。福特汽車(Ford Motor Co)25日盤後也以同樣理由下修財測，盤後股價下挫近4%。

飛雅特克萊斯勒汽車(Fiat Chrysler Automobiles)跳空大跌11.83%、收17美元，創2017年12月6日以來收盤低，主因該公司下修全年度財測，第二季每股盈餘也下滑35%。

牛3

諗起前排支那想聯歐抗美

支支點算

有巴基斯坦 非洲 同契哥

果然係做契弟既料

打大豆打到美國要出口黃豆比歐洲
贏國又贏了